#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 1.0\n"
"Last-Translator: Stellarium's developers\n"
"Language-Team: Korean (https://www.transifex.com/stellarium/teams/80998/ko/)\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

# Sky culture name
msgid "Ojibwe"
msgstr "오지브웨"

# Sky culture introduction section in markdown format
msgid ""
"Ojibwe are one of the largest groups of indigenous people of North America\n"
"(United States and Canada). Depending on the region, Ojibwe are known for birch\n"
"bark canoes, wild rice (_manoomin_), and maple syrup."
msgstr ""
"오지 브웨는 북미 (미국과 캐나다)의 가장 큰 원주민 그룹 중 하나입니다. 지역에 따라 Ojibwe는 자작 나무 껍질 카누, 야생 쌀 "
"(마누 민) 및 메이플 시럽으로 유명합니다."

# Sky culture description section in markdown format
msgid ""
"The word Ojibwe means ‘cooks food outside’. They are also known as\n"
"_Anishinaabe_ and _Chippewa_.\n"
"\n"
"The Ojibwe Star Knowledge files available for Stellarium are an adaptation of\n"
"the _Ojibiwe Sky Star Map_[#4]. More details can be found in the constellation\n"
"guidebook _Ojibwe Sky Star Map Constellation Guide: An Introduction to Ojibwe\n"
"Star Knowledge_.\n"
"\n"
"Please also see the neighboring \"Sioux\" Sky Culture which is comparable in\n"
"northeast America."
msgstr ""
"오지 브웨 (Ojibwe)라는 단어는‘외부 음식 요리’를 의미합니다. 그들은 또한 Anishinaabe와 Chippewa로 알려져 있습니다.\n"
"\n"
"스텔라 리움에 사용 가능한 Ojibwe Star Knowledge 파일은 Ojibiwe Sky Star Map [#4]의 변형입니다. 자세한 내용은 별자리 가이드 북 Ojibwe Sky Star Map 별자리 안내서 : Ojibwe Star Knowledge 소개를 참조하십시오.\n"
"\n"
"또한 미국 북동부 지역과 비슷한 인근 \"Sioux\"Sky Culture를 참조하십시오."

# Sky culture extras section in markdown format
msgid ""
"### Celestial Objects\n"
"\n"
"| _Anung_ | Star| |\n"
"| _Anung aki_ | Star World | |\n"
"| _Giizhig_ | | Sky |\n"
"| _Maingan Mikan_ | Wolf Trail | Ecliptic |\n"
"| _Bangishin anung_ | Meteor/Falling star |\n"
"| _Gaagige Giizhig_ | Forever Sky | Universe |\n"
"| _Anung Nibwakawin_ | Star Knowledge (Wisdom) | |\n"
"| _Giizhig Anung Masinaaigan_ | (Sky) Star map| |\n"
"| _Waabanong (Waaban)_ | East | |\n"
"| _Ningabianong (Nigagbii'an)_ | West| |\n"
"| _Giiwedinong (Giiwedinang/Giiwendin)_ | North| |\n"
"| _Zhaawanong (Zhaawan)_ | South | |"
msgstr ""
"### 천체\n"
"\n"
"| 아웅 | 별 | |\n"
"| 아웅 아키 | 스타 월드 | |\n"
"| 기지 그 | | 하늘 |\n"
"| 메인 간 미칸 | 울프 트레일 | 황도 |\n"
"| 방 니신 아웅 | 유성 / 떨어지는 별 |\n"
"| Gaagige Giizhig | 영원히 하늘 | 우주 |\n"
"| 아웅 니 바카 윈 | 스타 지식 (지혜) | |\n"
"| Giizhig Anung Masinaaigan | (하늘) 별표 | |\n"
"| 와바 바농 (와아 반) | 동쪽 | |\n"
"| Ningabianong (Nigagbii'an) | 서쪽 | |\n"
"| 기 에이디 농 (Giiwedinang / Giiwendin) | 북쪽 | |\n"
"| Zhaawanong (Zhaawan) | 남쪽 | |"

# Sky culture references section in markdown format
msgid ""
" - [#1]: Ojibwe Map webpage, includes audio recordings of Ojibwe pronunciation and other resources: [Link](http://web.stcloudstate.edu/aslee/OJIBWEMAP/home.html)\n"
" - [#2]: Ojibwe Sky Star Map Constellation Guide: [book on amazon.com](https://www.amazon.com/Ojibwe-Sky-Star-Map-Constellation/dp/0615986781)\n"
" - [#3]: _Native Skywatchers_ main webpage, includes education, art, and community workshops and other resources: [Link](http://www.nativeskywatchers.com)\n"
" - [#4]: A. Lee, W. Wilson, C. Gawboy, Ojibwe Giizhig Anung Masinaaigan, Ojibiwe Sky Star Map, 2012"
msgstr ""
" - [#1]: Ojibwe Map 웹 페이지, Ojibwe 발음 및 기타 리소스의 오디오 녹음이 포함되어 있습니다 : [Link](http://web.stcloudstate.edu/aslee/OJIBWEMAP/home.html)\n"
" - [#2]: Ojibwe Sky Star Map 별자리 가이드 : [book on amazon.com](https://www.amazon.com/Ojibwe-Sky-Star-Map-Constellation/dp/0615986781)\n"
" - [#3]: 기본 Skywatchers 기본 웹 페이지에는 교육, 예술 및 커뮤니티 워크샵 및 기타 리소스가 포함되어 있습니다. [링크](http://www.nativeskywatchers.com)\n"
" - [#4]: A. Lee, W. Wilson, C. Gawboy, Ojibwe Giizhig Anung Masinaaigan, Ojibiwe Sky Star Map, 2012"

# Sky culture authors section in markdown format
msgid ""
"This Ojibwe star knowledge was contributed by Annette S. Lee, Director of\n"
"_Native Skywatchers_, a research and programming initiative aimed at\n"
"revitalizing native star knowledge, especially Ojibwe and D(L)akota.\n"
"\n"
"Constellation Paintings by A. Lee & W. Wilson.\n"
"\n"
"Technical adaption by Susanne M Hoffmann\n"
"\n"
"Contact [A. Lee](mailto:aslee@stcloudstate.edu) for more information."
msgstr ""
"이 Ojibwe 스타 지식은 Native Star 지식, 특히 Ojibwe 및 D (L) akota의 활성화를 목표로하는 연구 및 프로그래밍 이니셔티브 인 Native Skywatchers 이사 Annette S. Lee가 제공했습니다.\n"
"\n"
"A. Lee & W. Wilson의 별자리 그림.\n"
"\n"
"Susanne M Hoffmann의 기술 적응\n"
"\n"
"문의 [A. 자세한 정보는 Lee] (mailto : aslee@stcloudstate.edu)를 참조하십시오."

# Sky culture license section in markdown format
msgid "GNU GPL v2.0"
msgstr "GNU GPL v2.0"

# Ojibwe constellation, native: Mishibizhii-Gaadidnaway
msgid "Great Panther & Curly Tail"
msgstr "큰 표범 & 곱슬 꼬리"

# Ojibwe constellation, native: Biboonkeonini
msgid "Wintermaker"
msgstr "윈터 메이커"

# Ojibwe constellation, native: Maang
msgid "Loon"
msgstr "아비"

# Ojibwe constellation, native: Ojiig
msgid "Fisher"
msgstr "어부"

# Ojibwe constellation, native: Mooz
msgid "Moose"
msgstr "엘크"

# Ojibwe constellation, native: Ajijaak
msgid "Crane"
msgstr "두루미"

# Ojibwe constellation, native: Nanaboujou
msgid "Nanaboujou"
msgstr "나나 보우"

# Description of Ojibwe constellation Nanaboujou
msgid "Ojibwe Hero Teacher."
msgstr "오지 브웨 영웅 교사."

# Ojibwe constellation, native: Madoodiswan
msgid "Sweat Lodge"
msgstr "땀 로지"

# Ojibwe constellation, native: Noondeshin Bemaadizid
msgid "Exhausted Bather"
msgstr "소진 된 목욕"

# Ojibwe constellation, native: Bagone Giizhig
msgid "Hole in the Sky"
msgstr "하늘에있는 구멍"

# Name for NAME Venus
msgid "Women's Star"
msgstr "여자 스타"

# Name for NAME Venus
msgid "Morning Star"
msgstr "새벽의 명성"

# Name for NAME Venus
msgid "Evening Star"
msgstr "저녁 별"

# Name for NAME Moon
msgid "Night Sun"
msgstr "밤의 태양"

# Name for HIP 11767
msgid "North Star"
msgstr "노스 스타"

# Name for HIP 17702
msgid "Sweating Stones"
msgstr "발한 돌"

# Name for NAME Milky Way
msgid "Spirit Path"
msgstr "정신의 길"

# Name for NAME Milky Way
msgid "River of Souls"
msgstr "영혼의 강"
